與美政軍對抗意味濃 爭奪太空話語權

節錄

與美政軍對抗意味濃 爭奪太空話語權

■北京近年多次舉行閱兵，展示軍事力量。

【本報訊】中國《國防法》今次的修訂，另一個比較多人關心的修訂為把現在第四章「邊防、海防和空防」，修改至「邊防、海防、空防和其他重大安全領域防衞」，草案中的重大安全領域指的是太空、電磁、網絡空間等。政治學者吳強稱，修訂這些內容本身是政治宣示的意味大於實際意義，中美現在都在爭奪太空話語權，軍事對抗意味十分強烈。

雙方不斷試探

中國國防部長魏鳳和稱，因應新型安全領域活動和利益的防衞需要，將傳統邊海空防拓展至邊防、海防、空防和其他重大安全領域防衞，明確太空、電磁、網絡空間等重大安全領域防衞政策，為相關領域防衞力量建設提供法律依據，草案中表明中央軍事委員會統一領導邊防、海防、空防和其他重大安全領域的防衞工作。

政治學者吳強表示，增加太空、網絡等領域的防衞，。。。。。。。。。

全國人大常委譚耀宗昨表示，。。。。。。。。。

火箭都射唔到既國家同人爭太空

嫦娥幾千年前已經上咗月球啦
洗乜火箭

同歐美印太玩軍備競賽

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,仲差3000usd.請大家幫手